【獨家】傳無綫有意取消《萬千星輝賀台慶》力谷「big big shop」

無綫電視（TVB）直到今時今日仍然是香港最大的免費電視台，在公司規模、收視率上繼續大幅拋離ViuTV、奇妙電視這兩個「對手」。由於其餘兩個電視台實在無法匹敵，加上整個市場已經接近飽和，提高節目質素已經很難令TVB收入大幅增加，所以一直以來的傳統重量級綜藝節目《萬千星輝賀台慶》、《萬千星輝頒獎典禮》和《香港小姐競選》已經沒有誘因去做得更好，節目質素高低已經不再左右廣告多少。如果你是老闆，在搵錢才是緊要事的前提下，必定會控制成本，將不必要的預算減低，又或者廣開財路，向非電視節目製作的方向埋手。

對於TVB來說，製作高質素節目已經再沒有「錢途」，現時最有潛力搵大錢必定是其自家網上購物平台「big big shop」。雖然「big big shop」與「HKTVmall」、「士多」等其他香港的網上購物平台一樣，主力銷售電器、食物和日用家品，但它擁有全城獨家的「明星產品」，算是一門半獨市的生意。上年，內地最大網購公司阿里巴巴在11月11日「光棍節」舉行的「天貓雙11全球狂歡節」締造了高達1682億元人民幣的全日成交額。《香港01》收到內幕消息，指TVB希望能夠從這個肥缺中分一杯羹，打算將這個節日「本地化」，於同日照辦煮碗出一個大型特備節目力谷「big big shop」。不過，這個大騷卻與11月19日的TVB台慶日太過接近，所以TVB高層有意取消《萬千星輝賀台慶》，將兩個節目合二為一，終結「賀台慶」（1968年首次在《歡樂今宵》舉辦，1981年首次「獨立上市」，推出《群星獻技賀台慶》）長達50年的傳統！

為谷「big big shop」 港姐只得100萬預算

其實TVB取消台慶騷的舉動已經早有部署，在本年的7月22日舉行《big big channel大公司周年慶》比起不少大型節目更為用力，不但動員了全台藝員亮相，更有消息指整個騷斥資大約600萬，而節目臨完場半個鐘即頓變「硬銷」各類產品的廣告，可見TVB對「big big shop」極為重視，成為了整間公司的「火車頭」，其他與之無關的節目、劇集亦因此而縮減預算，例如今屆《香港小姐競選》，據了解製作費亦減至100萬，所以只能到西貢、澳門拍攝外景。長遠來計，TVB或會不像昔日一樣重視「香港小姐」這個品牌。

不過，TVB助理總經理（非戲劇製作）余詠珊（Sandy）接受《香港01》訪問時卻否認取消《萬千星輝賀台慶》：「冇咁嘅事，一定唔會取消，台慶一定係TVB最大嘅一個騷。（咁11月11號會唔會搞騷？）冇呢個打算。」問會否斬釘截鐵地說台慶騷不會加入推廣「big big shop」內容？余詠珊答得頗巧妙：「我唔會答你100%冇，而且『big big shop』同台慶係兩回事嚟，冇嘢可以取代到台慶。」

又指TVB並非將大部分資源投入「big big shop」，「big big shop」的出現亦只是讓商業客戶以及觀眾有更多的選擇。至於是否縮減其他節目包括《香港小姐競選》的預算及規模？余詠珊否認：「其實今屆港姐用嘅錢比上年更多。（但今年只係去咗西貢同澳門拍外景。）其實呢啲都唔係外景，只係其中一個拍攝場地，點解咁樣係因為覺得今年冇需要去拍外景都做到個效果，永遠唔係慳錢，今年淨係服裝都用咗過千萬。」

台慶扔下壽包咪算

成個台取消晒佢算啦

學埋中國d衰野夾硬sell
但係節目制作質素及唔上中國，資源又無中國咁多

是撚旦啦

本身都少睇tvb
台慶呢啲鬧劇式既演出都已經無睇好多了

港姐淪為垃圾好耐啦
除左報紙度會睇下泳裝走光之外
完全對個show 無興趣

佢鍾意搞咩big big shop 就慢慢搞啦
wfc

簡單一句

電視獨大之後都做唔起. 而家走佬轉營做網購。

而電視台本身成為自家網購免廣廣告平台

人地準備收皮先走去跟住做

上帝要你滅亡， 必先要你瘋狂

咩叫全城獨家明星產品
女明星二手底褲??

既然要夾硬sell
不如將翡翠台轉攸做購物頻道咪得囉

越否認越代表有諗過

至於是否縮減其他節目包括《香港小姐競選》的預算及規模？余詠珊否認：「其實今屆港姐用嘅錢比上年更多。（但今年只係去咗西貢同澳門拍外景。）其實呢啲都唔係外景，只係其中一個拍攝場地，點解咁樣係因為覺得今年冇需要去拍外景都做到個效果，永遠唔係慳錢，今年淨係服裝都用咗過千萬。

過千萬搵鬼信咩

呢個女人講嘢真係搵人信

繼續吹

Tvb比班人搞成咁真係好唏噓

邵逸夫真係慘

執柒咗佢啦

兩公婆都RIP左喎

愚老味呢隻妖孽一個就足已玩殘三色台

tvb搞到好似大陸台咁賣洗腦式廣告

袋落去下面點解唔慘

不如成個電視台執左佢啦

咪姐係購物頻道 咁都當新野搞

汪明荃二手底褲

自從回到三國之後，都真係再無睇過tvb

今年淨係服裝都用咗過千萬。

行內都知港姐啲衫年年都係搵設計師自己貼錢做，當賣廣告

丫點解tvb要行維基條路呢下

提高節目質素已經很難令TVB收入大幅增加, 食開屎我您們，請繼續食

ATV 條路

廣東人都唔會睇tvb
香港人又唔會睇tvb
得茶記長開

ALL IN BIGBIG CHANNEL

呢隻肥野仲揸莊，ccvb執指日可待

茶記只係睇cctvb news
啲節目都無人睇

是撚但啦都冇人睇架啦

佢同維基唔同
cctvb唔會有自己運輸團隊同倉庫

瓜果刻仲有無錢重要咩

唔好咁撚酸啦
6叔真係用心搞電視
仲要大慈善家黎
反還反 唔好盲反
Tvb比班仆街搞成咁 佢點唔慘

叫梁主播賣bra 頭位可幫佢戴

講真台慶切個蛋糕就夠
你幾時見BBC每年都搞D on9慶祝活動？
佢哋「台慶節目 」就係將某幾個節目 做得特別高質 而唔係請員工上台扮女人/白痴

佢老婆咁大年紀，又無仔女，唔賣實好快執笠

夾硬sell野係咪可以投訴？

係可以嘅

依家容許植入式廣告，但係有限制

《香港01》收到內幕消息
係咪係喺連登到聽返黎呀

天要你亡，必先令你瘋狂

依家cctvb根本唔識搞電視台
越無人睇係要越丟本去引人睇
佢就求其當盤生意開源節流
節晒啲質素走去搵其他生意
啲垃圾根本就無人會買又死推爛推

shit shit tvb 點解會變成shit shit tvb 根本就係香港既縮影，任何好野交俾支那管就會變差

睇下連登tvb post 班垃圾就知港豬餵屎都照食嫁啦
應該捱到另一個十年

搞乜鳩丫
話之cctvb有一百年丫
關香港人撚事咩

有無人講下呢隻肥嘢其實咩料，一個女人竟然可以收cctvb皮

106歲死
慘乜

咪係
賣TVB係因為佢個仔唔願意接手香港嘅生意
喺新加坡風流快活
好過喺香港睇支那臉色

基本上玩死哂電視從業員
傳統做製作果班真心慘

2018年的今日仲用九千請港專仔做PA👍🏿

影視台一堆連登仔睇

連帶效應玩死晒成個香港影視界
件肥嘢垃圾收左全香港皮

有冇鮑姐？

最垃圾嘅big big shop反而當佢係金蛋

梗有人去食屎 不過係少眾
唔係tvb撚洗搞咁多野又咩bigbigchannel

明星產品 係咪有女賣？ 落單 港姐 藝人送上門？

其實有冇違反發牌條件???
個牌係俾你做電視唔係賣野

無
因為植入式廣告，另外big big channel係tvb子公司

仲要連續返十幾廿個鐘之後抖幾粒鐘又開
邊有人捱得住

對待員工猶如香港富士康

最好乜都取消晒，變做購物台算啦

將黃金時段播足幾粒鐘宣傳易算啦

冇所謂啦，播金魚大把人照開電視睇

反正我都唔知唔理咩big big channel，名都低能過人，big big，細路學英文咩

谷啦
等tvb谷完之後先發現原來逼逼青樓係無人留意

取消哂d節目 剩係播廣告

唔使開廣播電視，買電腦熒幕算啦

唔係不嬲都無人睇咩

9up, 佢估估下扮哂知人地management諗乜咁

應該唔會，01最多抄人野，唔會作故仔

呢隻狗

賣班明星咸片算啦

迫迫shop賣啲垃圾台灣/大陸生果鬼撚咁貴仲係咁落行廣告去sell
點會有人買

日本銷量會少左好多
香港賣有人會買咩

谷 往死裏谷

生日Party都冇埋

亞視ceo諗啲野真係獨到

有線，亞視，有邊個台佢搞完係無事？！

以前六嬸在生，都仲話識run電視，係有少少弧鳩寒，但都係為個台著想

依家逼逼娼奴呢隻肥野完全係攬炒格

好呀 加油呀
Tvb翻身係呢鋪

咁咪好囉
最好放曬D可用資金落去
咁就可以死快D

通往地獄之門

飽姐著過既襪

最撚憎個乜鳩頒獎典禮 乜撚野帝、后，成個香港得你啲演員係演員？最多咪叫TVB最佳員工獎

前兩日見到東張西望講一個咩眼紋液
仲要搵個成面紋嘅老女人教
完左東張西望就即播碧碧shop嘅眼紋液廣告
心諗而家植入式廣告可以做到咁明目張膽？

佘㯋珊仆街死啦臭閪

一齊轉去睇viutv

鬼咩
無線啲高層咁撚多閪女人
個個都係諗權鬥
同對面台打唔係做好啲節目
而家開網購
Wiki wong無牌先走投無路咁搞網購殺出一條血路姐
而家tbb 真係好似變撚左植入式廣告平台咁

我都唔明本地網購有乜可能會養得起TVB....
TVB最值錢就係以前一路儲起既名，而家個管理層短視到
見小人睇電視就求求其其拍，一係就要痴大陸資金拍合拍片，一路消耗緊自己多年儲落嘅名，放棄本業，但係又完全冇新技能，亂Q咁黎，網購大部份都係屬於後生既，TVB個名近乎係零作用

要學前大台咁搵鬼食

佢永遠要confirm得先做
Do姐都拍Hkt mall廣告啦
佢而家以後得咪做囉

全部打手嚟

未批准植入式廣告已經係咁

而家TBB喺播任何節目前都加句聲明: 本節目涉及間接宣傳
屌那星, 唔係咁樣戴咗頭盔就叫無問題, 攞正牌播植入廣告嘛?

通訊管規定有植入式廣告就要加呢段野

有啲好可能係tbb啲員工嚟
睇愛回家都睇到好肉緊

對戰爭而死既先人不敬

擺明車馬成為維穩電視台
自自然然就要付出代價
而家強國上面權鬥得咁熾熱
呢間嘢可能已經冇咩正式嘅維穩費嚟支持
我都好有興趣
睇下佢哋香港圍內嗰班人點樣年年科水落去
一路倒錢落無底深潭到

可惜佢 d 仔唔肯接先攪到賣

仲唔識止蝕？

比你你肯唔肯接

咁又唔係，wiki wong 原先已經諗住用電視嚟輔助網購生意，點知一個屈尾十唔發牌畀佢，咪唯有齋做網購，而家畀tvb 抄埋條橋嚟用

亞視就話唔接啫

咁wiki網路電視唔惦都識主力轉去做網購，而家逼逼窗奴蝕大錢都唔識止蝕

睇黎好快又炒一堆藝人

藝人底薪好撚低

過千 同 萬

如果可以賣 實可以成為網購龍頭

再次証明女人做高層都係等食屎 直接quit唔好再做落去啦

好似當年啲衛星田咁
高層又以為好多人睇
班打手又有工開
最後攪死埋自己

成個方向好似錯哂

高價收fyy

我覺得無錯，向亞視條路走

wfc

不如整個big cock channel咪仲多人睇

block左好耐啦

tvb要回歸初心
目的係拍好片

用最好器材
用公開比賽劇本
用電影級隊伍

而家班新女好大陣 味

big big shop呢個名真係好on9

特登人地今日出業績先報呢類新聞
識玩

HKTVMALL都蝕到咁
你個垃圾BIGBIG SHOP仲想賺

出左啦咩，邊到有得睇
tvb個網未有

即係成個tvb 變左宣傳易

應該6點左右先有

見到HKTVmall撈得掂就想分一杯羹

只要將成個節目開始之前話係廣告
根本就吹佢唔漲
咪當係無限延長廣告時段

只有新聞、兒童節目時段則例外

萬千執笠賀台慶

每股盈利比上年個半年業績多左Hkd0.07喎
收入升左喎

【TVB 8傳下月摺埋】無綫普通話翡翠台 開台半年玩完